# Git 開發流程 v1

<!--![Alt text1](assets/image/SourceTree.png)-->

### 環境
+ Git 倉庫： [GitLab](https://gitlab.com)
+ Git 工具： [SourceTree](https://www.sourcetreeapp.com/)

### 專案開發

1.  登入 GitLab
![GitLab](assets/image/GitLab_Login.png)
> 測試帳號：
> + Account : DemoMan
> + Password : 00000000

        帳號可由登入頁面註冊或經由站台管理員直接設定

2. 選取已加入專案
![GitLab](assets/image/GitLab_Project.png)

        專案由建案人或站台管理員分配

3. 複製 Git Project 路徑   
![GitLab](assets/image/GitLab_ProjectClone.png)

4. 開啟 SourceTree，New -> Clone From URL                             
![GitLab](assets/image/SourceTree_Open.png)

5. 貼上 Git Project 路徑   
![GitLab](assets/image/SourceTree_Clone.png)

6. 專案建置成功後，顯示版本控制歷史資訊
![GitLab](assets/image/SourceTree_Project.png)

7. 集成開發環境(IDE)，導入                           
![GitLab](assets/image/IntelliJ.png)
![GitLab](assets/image/IntelliJ-Import.png)

8. 程式開發

9. 程式碼版本控制訊息
![GitLab](assets/image/SourceTree_Commit1.png)
> + 左邊方框：修改過的程式碼
> + 右邊方框：程式碼異動比較

10. 程式碼提交
![GitLab](assets/image/SourceTree_Commit2.png)
        此頁面的功能操作將會有另一份文件說明：
            
            1. 切換版本
            2. 比對程式碼
            3. 修訂上一次 Commit 
            4. 單支程式碼的提交紀錄
            5. 緩存區的使用
            6. Git Flow 使用
            7. Merge 程式碼

11. 程式碼推送
![GitLab](assets/image/SourceTree_Push.png)
        每個階段性任務完成後都可先提交到本地端
        待要同步遠端版控倉庫時，在一並推送。
推送遠端倉庫設定        
![GitLab](assets/image/SourceTree_PushDialog.png)

        1. 遠端倉庫
        2. 分支選擇
        3. 確認
> ![GitLab](assets/image/Git_Authentication.png)
    
        初次推送分支，帳號權限驗證
        
        推送時若發生推送失敗或無法推送等情況，大部分情況都與權限設定有關
        
        Gitlab用戶在組中有五種權限：Guest、Reporter、Developer、Master、Owner

        Guest：可以創建issue、發表評論，不能讀寫版本庫
        Reporter：可以克隆代碼，不能提交，QA、PM可以賦予這個權限
        Developer：可以克隆代碼、開發、提交、push，RD可以賦予這個權限
        Master：可以創建項目、添加tag、保護分支、添加項目成員、編輯項目，核心RD負責人可以賦予這個權限
        Owner：可以設置項目訪問權限- Visibility Level、刪除項目、遷移項目、管理組成員，開發組leader可以賦予這個權限
        
        Gitlab中的組和項目有三種訪問權限：Private、Internal、Public

        Private：只有組成員才能看到
        Internal：只要登錄的用戶就能看到
        Public：所有人都能看到
        

12. Git 推送成功後，GitLab 畫面顯示
![GitLab](assets/image/GitLab_Info.png)
![GitLab](assets/image/GitLab_CommitMsg.png)
















